---
marp: true
class: invert
---

# Анализ пользователей VK в Краснодаре

Краснов Александр АДД23

---

## Постановка задачи

В рамках домашнего задания по предмету "Семинар наставника" была поставлена следующая задача:
**"Получить данные пользователей из конкретного города методами VK api и провести анализ по следующим пунктам"**:
1. Анализ популярности имен
2. Анализ половозрастной структуры

---

## Что сделано
Достигнутые результаты
1. Реализован клиент для выполнения запросов к vk api
2. Настроена и внедрена система логирования
3. Настроена и реализована система тестирования клиента и вспомогательных функций
4. Собраны и подготовлены данные пользователей из города Краснодар
5. Создан и настроен дашборд в системе Datalens
6. Построены графики:
   -  "Популярные имена среди Мужчин и Женщин"
   -  "Половозрастная диаграмма"
7. Разработка и трекинг задач реализованы через по средствам системы контроля версий и сервиса GitLab 

---

## Используемые технологии
Список используемых технологий в процессе разработки:
- IDE VsCode
- Python, JupyterNotebook
- VkApi
- Git, GitLab

Список используемых технологий для визуализации и отчета:
- Yandex DataLense
- Markdown
- GoogleSlides
- Miro

---
## Схема работы приложения

![Scheme](scheme.jpeg)

---
## Схема работы приложения

Легенда: 
- Синим отмечена часть отвечающая за клиент
- Желтым отмечен процесс получения и обработки данных
- Зеленым отмечена часть отвечающая за тестирование

Результатом являются 2 файла содержащие подготовленные данные по пользователям.

На основе этих данных в DataLense строятся графики

---

## Выводы по полученным результатам

API vk при запросе пользователей из конкретного города, подкладывает данные о пользователях из других городов, предположительно так работает механизм предложения возможно знакомых людей.

Через API vk всего было получено 5105 пользователей, после отсеивания пользователей не из Краснодара осталось 2250 пользователей. Для построения половозрастной диаграммы нужно знать год рождения, поэтому после фильтрации пользователей без указанного года рождения осталось 1277 пользователей. 

На основе этих двух выборок были построены 
[графики](https://datalens.yandex/0nl6fdfku43ep) в DataLense

---

![DataLense](datalens_dashboard.png)

---

## Выводы по полученным результатам

На основе этих графиков видно, что самым популярным именем среди мужчин является ***Александр***, среди женщин - ***Анастасия***

Большую долю пользователей составляют мужчины в возрасте 23 лет. Так же на графике присутствуют пользователи, возраст которых составляет больше 100 лет, но проверить достоверность этой информации не представляется возможным в рамках проекта


---

## Выводы по тестированию, какие ошибки нашли, нашли ли, какое покрытие кода тестами
Все тесты прошли успешно. Покрыты все модули и вспомогательные функции.
```
=============================== test session starts ================================
platform darwin -- Python 3.7.9, pytest-4.6.11, py-1.10.0, pluggy-0.13.1
rootdir: /Users/kraalex/hse/hse-hw/sem/hw1_vk
plugins: cov-4.1.0, mock-server-0.3.0, allure-pytest-2.12.0
collected 2 items                                                                  

src/tests.py ..                                                              [100%]

---------- coverage: platform darwin, python 3.7.9-final-0 -----------
Name               Stmts   Miss  Cover
--------------------------------------
src/tests.py          25      2    92%
src/utils.py           7      0   100%
src/vk_client.py      28      0   100%
--------------------------------------
TOTAL                 60      2    97%


============================= 2 passed in 0.21 seconds =============================
```

---

## Git Lab Structure
**Branches**
![Alt text](branches.png)


---
## Git Lab Structure

**Repo Graph**
![Alt text](graph.png)


---
## Git Lab Structure

**Tasks**
![Alt text](tasks.png)

---
## Git Lab Structure

**Tasks**
![Alt text](pipeline.png)

---


## Ссылки на используемые источники
- https://dev.vk.com/ru/reference
- https://cloud.yandex.ru/docs/datalens/
- https://habr.com/ru/companies/wunderfund/articles/683880/
- https://docs.gitlab.com/ee/tutorials/
- https://pypi.org/project/pytest-cov/
- https://pypi.org/project/httpretty/
- https://pytest.org/en/latest/how-to/logging.html
- https://miro.com/app

---

# Спасибо за внимание
